【歷史台】有關於古代西方軍隊數量考據

研究古代西方兵力最早既戰例係埃及同西臺帝國之間既卡佚石之戰，公元前1274年，埃及同西臺分別有2-3萬軍力(包括各2000輛戰車)參戰，即總兵力約4-6萬人
青銅器時代晚期既埃及同西臺帝國總人口不超過500萬人，總兵力應各不超過5萬人
鐵器時代早期既新亞述帝國總人口不超過1500萬人，總兵力不超過15萬人
鐵器時代晚期既波斯帝國總人口約3000萬人，總兵力約20萬人
阿里安《遠征記》中波斯帝國兵力60萬，現代學者相信係高估；希羅多德《歷史》中指波斯帝國兵力有500萬人，乃嚴重高估
羅馬帝國巔峰時總人口8000萬人，常備軍有33個軍團共45萬總兵力，歷史學家普遍相信係古典時代帝國既峰值。響歐洲一直到19世紀前都冇一個國家有能力裝備45萬正規軍。

你啲資料不如比埋source

Gabriel R. A. (2002) The Great Armies of Antiquity